我的香港故事（本故事純屬虛構）

大家好，我叫濤，職業係一個無業工作者，你問我真正工作做啲咩，真係唔清楚，有時出街行下食下野咁囉。

唔，黎到星期六早晨，又開電視，唉，都唔算無所事事，有啲人話，你唔洗返工就正啦，又聽過有人話望住啲人返工你自己坐係到好爽，車，工你估我冇返過咩，望住啲人返工，心裡面其實真係唔好受，因為返工唔簡單架 生活都唔簡單。

悶悶既我開始活躍起來，睇下報紙，啲香港都有咁多地方去既，我又試下去先，呀就樓下街市先啦，因為我住得近街市。

其實街市都好熱鬧架，好多公公婆婆同返工人士上熟食中心食野，仲有十靚檔食市你簡，

「唔，今日食依檔先」我心想

以前既我鐘意飲咖啡奶茶，而家冇飲啦，一飲完個人會唔開心.

「食完個靚面，就係街市行下啦。」我心想

係街市周圍行，有賣雞賣豬肉既，大家都早起身，六點己經人山人海，成擔心血擺哂係到架，建設香港，首先要學識不破壞， 梳又講廢話

其實我都算街市常客，市區真係少出，唔，會唔會有機會出市區行下呢.....？

「試下去轉九龍先，就去旺角啦。」我心諗

冇出街太耐個人會好累架，都係個句冇工返你又想返工，有工返又返到你怕。

我仲要搭小巴先去到火車站，都要成半粒鐘。

都係個句成村人為生活也好為錢也好，係要捱返黎架。

可能現在疫情關係，少左人搭小巴，小巴都好靜，依啲咪美國既威力囉。

但出到黎火車站，就人頭湧湧啦，超級多人，唔想講假野，我住粉嶺既，依個故事真實既，我修正。

咁我觀察啦，香港人真係鐘意用電子野，但其實可以減少下既，雖然我都成日用電子野，始終電好危險。

我對市區唔係唔熟悉，因為我係寶琳讀過2年書，要搭地鐵過去，都清楚運作。

搭得火車就嘈架啦，呀唔係呀，都算靜，可能心理影響

我粉嶺上車，搭去九龍塘都要半個鐘，好多上班一族同學生都要上車，都係個句，要生活，要捱既

去到九龍塘去左城大行左陣，由於本人無業關係，想睇下工作既辛苦，落左大街去睇啲搬貨工人工作。

大家搬到辛水辛汗，唉，返工真係辛苦架，係

返到到屋仁坐左陣，突然有個電話

「係，你唔需要知我係邊個，我有份job做你做，你做唔做。」一把男人說

我有點驚奇，但回答左佢。

「係，好係咩工作。」我直接答佢，雖然唔識佢

聽日朝早9點，旺角茶餐廳等

跟住cut左線

「下，究竟係咩工作。」我心想

可能餓工餓太久，本能反應答應左佢。

我8點半到左茶餐廳，入去叫左碗公仔麵

「佢點認得我呢？」我心想

食食下，有個著運動裝既男人入左黎，一般樣貌

坐左係我對面位

「你係阿濤呀？」佢問

「下，你點知架。」我答

「唔洗驚，我做左資料搜集姐，自我介紹先，我係搜查員，屬於私人組織既，負責搜証比我上司，公司唔夠人用，我想打比你協助我。」佢說

「係，點幫你呢。」我問

「放心，有錢既，你而家出馬路先，陣間有架藍色車經過，會掉低袋錢既，你出去幫我拿返黎，」佢說

我定一定神，行左出去，佢微微笑咁坐係餐廳望。

過左5分鐘，真係有架藍色車掉咗袋野係我面前。

佢揮一揮手示意我拿入去，我照做左

「拿，3千蚊，你應得既。」佢笑笑說

「嘩，咁就三千蚊，咁益我哈。」我微微笑地答

「不過我提醒你，你入左依個遊戲，就難抽身架啦，你願唔願意？」我突然正經地說

當然有少許江湖經驗嘅我，聽到依句己經嚇到瀨屎，但好奇心驅使下，我應承左佢

「好啦，我正式委任你做我助手，」佢說

「唔，其實我地調查緊一個組織既主席下落，佢個名叫阿歷山，英國人黎，我主要任務係搵出佢既下落。」佢答

佢比左幅相我睇，係外國人樣黎，金頭髮，身材一般，都幾英俊。

「咁我現時要做咩？」我問

你返左屋企先，再call你

我轉身就走左

我返到屋企呆等，拿住個三千蚊，心裡自我戰爭，幫唔幫佢好？

好快一個電話己經決定左一切。

「既然你幫左搜查員，你就與我為敵，你無退路啦，阿濤，你好好自保啦。」一把男人聲說

講完就收左線

樓下隨即傳來爆炸聲

砰砰板板

10分鐘後警車駛到，

各各各.....

「先生，依到變左爆炸區，請你立刻疏散，」2個警員說

我跟左佢地上旅巴，駛左去沙田市中心

警察帶左我地去1樓餐廳坐

「sir我幾時返到屋企？」後生問

「個到己封左暫時唔得。」sir說

我咩都冇帶出街，呆坐左係餐廳，摸摸下褲袋，有個電話係到

我拿左出黎，部電話係原始電話黎，差滿電，有個訊息。

「濤，上黎，6樓旺記西餐廳等我。」搜尋員上

「阿sir我急尿想去廁所，」我說

「盡快返黎啦。」警察說

我上左6樓，見到搜查員企左係門口

「濤，入去傾。」他說

「要份美國西冷，全熟，我唔食生野既。」他說

「我要英國烤魚，沙律唔該。」我說

「李先生，新助手黎？未見過。」waiter說

「係呀，公司唔夠人，要請人呀」佢答

「係呀濤，依到公司指定免費餐廳黎，你得閒過黎食，唔洗錢，你話係永成搜查公司就得。」他說

無家可歸既我，無咩心機

「唔洗愁，依單野係阿歷山做既，阿歷山係英國銀行家黎，佢挪用左公款，我奉命調查出佢既下落同筆錢既下落。」他說

「但証據呢，我唔親眼見到唔會信。」我說

佢比左段片我睇，見到有個外國人無辦公室保險箱拿左廿幾舊錢袋落袋，有美金，英鎊，港元。

「放心啦，調查埋依單案，你任務就完成架啦。」他說

「部電話係我靜雞雞放入你袋既，做野要保密少少。」他說

「唔，再傾啦，留意電話。」佢轉身行走左

我留意佢既舉動，冇咩特別，都係搭lift落小巴站

「喂，依到警方封鎖線黎，落返去。」警員說

「唔好意思，sir而家落返去。」我答

我落返1樓，又收到訊息

「過黎九龍塘火車站，大公司車接你返公司。」訊息說

「阿sir我可以出去行下嗎？」我問

「盡快返。」警察說

我落左火車站搭車去九龍塘，有架7人車寫住永成搜查公司，我上左車，同李生閒談左陣，黎到公司

公司係黃大仙既一間地鋪，都多車多人，冇咩特別

我打開玻璃門，見到有個後生仔坐左係到用緊電腦

「濤，介紹比你識嘉輝。」李生說

「halo濤哥，」後生仔冷淡說繼續做野

我坐低左，手提電腦開著左既

「濤，而家正式請你，一個月3萬人工 Deal?」李生突然認真說

「好」我答

我坐低左，有word檔叫罪犯名單，真係有阿歷山依個名

冷冷冷 電話響起

「係永成搜查公司？有job做,接唔接。」男人聲說

「接，緊係接。」我答

「而家後黃大仙新街7-11，有事相求。」男人聲說

「濤，發生咩事。」李生問

「哦冇有job做呀，係新街7-11」我答

「坐公司車去，嘉輝，帶佢去。」李生說

「濤哥，依邊呀。」

上左車去新街

黎到7-11

「hi自我介紹先，陳先生，想你地幫我搵批失物，幾十支梳打水，我送貨個時整唔見左，麻煩哂。」陳生說

「我地一個鐘一個人收500蚊架，你確定？」嘉輝說

「唔，1個鐘之內幫我搵返出黎。」佢答

「2個人，就1000蚊啦，成交。」嘉輝說

嘉輝咩都冇問就出左去

「你唔洗問下佢邊到唔見架..？」我問

「我有GPS可以搵。」嘉輝答

家輝拿左部電子野出黎，上面有指南針會移動

行左15分鐘，真係見到批貨

「你用拖車拉板貨過去呀。」嘉輝說

「唔」我答

「真係唔該哂，拿1000蚊。」陳生比現金

當然件事唔係咁簡單，真係梳打水？，我一望批貨己經知，入面裝住既係液體黃金

一間7仔點解會有依D貨？唔明

「點呀，順利嗎」李生問

「ok呀，收到錢啦。」嘉輝說

「繼續做野啦」

嘉輝依舊冷淡

無聊既我打左去阿歷山既公司電話

「你所打既電話不能接通」

「ok lunch time濤，我地餐廳食野。」李生說

我地行左去新記餐廳食野